---
layout: base
title: "VPN 사용해서 유튜브로 무한도전 보는 방법"
image: /assets/img/blog/infinite-yt.png
description: >
  유튜브에 있는 일부 국가 금지 무한도전 영상을 VPN으로 시청하는 방법을 소개합니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/life/youtube-vpn
tags:
  - VPN
  - surfshark
  - youtube
  - 무한도전
---

## VPN 사용해서 유튜브로 무한도전 보는 방법

심심하거나 할 때, 유튜브로 영상을 보시는 분들 많을 거라고 생각합니다. 그런데 `infitite challenge ~` 라고
되어 있는 영상들을 본적이 있을 겁니다. 짧게는 1분 미만, 길게는 20분까지로 잘 나뉘어져있는 무도 영상들 입니다.

무한도전 영상을 보기 위해서 클릭해보면 **[국가에서 차단된 동영상]**이라고 써있고, 영상도 플레이되지 않습니다.
그래서 이 번에 `크롬 VPN 확장 프로그램`과 `VPN 앱`을 이용해서 PC/스마트폰에서 국가 차단된 동영상을 시청하는 방법에 대해서 소개해 드리겠습니다.

### PC에서 VPN으로 유튜브 국가 차단 영상 보기

PC에서는 다양한 VPN 프로그램들이 많이 있습니다, 유료로 돈을 내고 사용가능한 프로그램 또는 무료로 사용할 수 있는 프로그램이 있습니다.

첫 번째는 유료로 사용 가능한 [VPN 프로그램](https://surfshark.com/ko/learn/what-is-vpn){:target="_blank"}입니다.

![surfshark VPN 홈페이지](/assets/img/blog/surfshark.png)

유료 VPN의 경우, 워낙 잘 구성되어 있기 때문에 해당 페이지의 사이트의 소개글만 읽고도 충분히 사용할 수 있습니다.

뿐만아니라 가장 낮은 가격으로 무제한으로 사용할 수 있어, 경제적인 측면에서도 좋은 프로그램이라고 할 수 있습니다.

두 번째 방법은 크롬이나 파이어폭스 등 확장 프로그램 사용이 가능한 브라우저에서 가능한 방법입니다.

![webstore](/assets/img/blog/vpn-webstore.png)

- 구글에 웹스토어를 검색합니다.

![vpn-install](/assets/img/blog/vpn-install.png)

- 웹스토에 검색에서 **vpn**을 검색합니다.
- zenMate를 설치합니다.

이후에 간단하게 회원가입을 하고 바로 이용하실 수 있습니다.

![vpn-pc1](/assets/img/blog/vpn-pc1.png)

- 브라우저 왼쪽 상단에 방패모양의 버튼을 클릭합니다.
- zenMate 확장 프로그램 창이 뜨면 비활성된 방패모양을 클릭합니다.
- 원하는 국가를 검색하여 선택합니다.

![vpn-pc2](/assets/img/blog/vpn-pc2.png)

- 예시로 미국을 검색했습니다.
- 이후 초록색 변경 버튼을 누릅니다.

이렇게 간단하게 VPN이 활성화 되었습니다.

![vpn-pc3](/assets/img/blog/vpn-pc3.png)

- 왼쪽은 VPN을 활성화하기 전의 모습입니다.
- 오른쪽은 VPN을 활성화한 후의 모습입니다.

빨간색 박스 안을 보시면 **[국가에서 차단된 동영상]** 이라는 표시가 오른쪽 사진에는 없는 것을 확인하실 수 있습니다.

### 스마트폰에서 VPN으로 유튜브 국가 차단 영상 보기

사실 PC보다는 스마트폰으로 동영상을 시청하는 분들이 엄청 많을 거라고 생각합니다. 이번에는 스마트폰 앱으로 VPN을 켜고 무한도전 등 국가 차단된 동영상을 시청하는 방법에 대해서 알아보겠습니다.

![vpn1](/assets/img/blog/vpn1.png)
![vpn2](/assets/img/blog/vpn2.png)

사실 VPN 앱은 상당히 많기 때문에 몇 개만 추려서 설명드리겠습니다.

4개의 앱 중 핑크색 박스안에 있는 앱들은 무료이고 이용자가 상당히 많은 VPN앱들입니다. 현재 저는 `VPN - Super Unlimited Proxy`라는 무료 앱을 사용하고 있는데요.

일단 작 동작하기는 합니다만... 속도가 약간 느린편이여서 동영상 화질을 `144p`로 해야 안끊기고 볼 수 있습니다.

일단 무료로 VPN을 이용할 수 있다는 점에서 참 좋습니다.

 그리고 가장 처음에 접했던 앱이 `Tunnel Bear`라는 앱인데요.
 
이 앱은 한달 기준으로 무료 용량을 주고, 용량을 넘어가면 돈을 내야하는 정책을 가지고 있습니다. 확실히 유료앱이다보니 속도도 빠르더군요. 그런데 굳이 무료 앱이 있는데 돈내고 사용하기는 싫어서 설치만 해놓고 사용은 잘 안하고 있네요.

![vpn-on](/assets/img/blog/vpn-on.png)

- 사용하고자하는 위치를 선택합니다.
- 전원 또는 토글 버튼을 클릭합니다.

VPN이 활성화되면 폰 상태바에 `VPN`이라는 표시가 나타납니다.

![vpn-yt](/assets/img/blog/vpn-yt.png)

- 왼쪽은 VPN 활성화 전의 상태입니다.
- 오른쪽은 VPN 활성화 후의 상태입니다.

VPN이 활성화되면 **[국가에서 차단된 동영상]**이라는 표시가 사라지고, 영상을 볼 수 있습니다.

### 맺음

이렇게 간단하게 VPN을 이용하여 유튜브에서 무한도전 국가 차단된 동영상 보는 방법에 대해서 알아 보았습니다.

#### Related Keywords

`무한도전 다시보기 사이트` `VPN` `모바일 VPN` `무한도전 209` `무한도전 VPN` `무한도전 유튜브` `무한도전 youtube` `infinite challenge` `infinite challenge youtube` `infinite challenge 유튜브` `youtube VPN`
